香港於1997年7月1日後將按照《基本法》確保香港實行一國兩制和資本主義制度，並擁有「港人治港，高度自治」的權利

香港於1997年7月1日後將按照《基本法》確保香港實行一國兩制和資本主義制度，並擁有「港人治港，高度自治」的權利，而且社會制度和生活方式保持50年不變。

根據香港特別行政區政府於1997年7月15日公布的政策聲明，沒有續期權利的契約（不包括特殊用途契約），在期滿時可由香港特別行政區政府全權酌情決定續期50年而無須補繳地價，惟須每年繳納租金，款額相當於有關土地應課差餉租值的3%；租金其後亦會隨應課差餉的改變而調整。自香港特別行政區成立以來，地政總署一直按上述的政策處理1997年後屆滿的契約之續期事宜，獲根據原有契約條款續期的契約無須補繳地價，但須每年繳納有關地段的地租。是否續期會考慮相關因素，包括契約屆滿時地段是否需要作公共用途或原有契約是否出現嚴重違反地契的情況等。

現時續期或新批出的50年土地契約，年期均超越2047年。換言之，在新批出土地上，2047年並不是一個期限。當然，由於大量現成的土地契約將於2047年到期，且繼契價格未定，政府在適當時候需要作出安排以應對屆時岀現的大量續期工作。[9]

香港特區政府認為，政府藉基本法第七條獲賦予憲法權力和職能，可根據其土地政策管理和批出香港特別行政區境內的土地。該項權力的有效期並無受到規限，亦不會在2047年屆滿。特區政府指出，基本法第一百二十條所賦予的權利包括再行續期至超越2047年的權利。基本法第一百二十三條的對特區政府自行立法解決待續期土地問題的授權是整體授權，並沒有對香港特別行政區批出年期跨越2047年的契約的權力施加任何限制。

算罷啦

係人都知中共賴皮唔跟規矩架喇
不過佢地網絡長城內，俾propaganda荼毒嘅人唔計

中國人講法律

酌情決定